[正視聽] 豬嘴係有佢優勝於口罩之處

呢兩日見倒幾個po話唔好戴豬嘴出街，話同口罩一鳩樣但又可能會招致殺身之禍。呢點我理解嘅，不過喺度唔放大縮細討論，大家自行衡量。不過喺防疫方面只要正確使用，generally豬咀有潛質係個更好嘅選擇。

1. 氣密性超班
平時睇到啲外科口罩標示BFE PFE VFE 99%甚至以上，係咪覺得佢哋好勁呢? 咁當然唔係話口罩無效啦。但係知唔知道個test係點做? 係對正個罩嚟做架! 飛沫可以繞過口罩正面，從4個方向進入並且污染口罩內部甚至吸入體內。如果個測試啲飛沫係由唔同方向射向口罩嘅話，個過濾率可以得番7,8成架咋!
至於N95，有用開嘅人都知道係要做fit test先知要咩size，而且唔易戴得啱、唔易做到真正氣密!
但豬嘴嘅設計因為彈性嘅塑膠/矽膠設計，大部份人用都可以容易達致氣密效果，而且仲唔會有口罩超常見嘅上方鐵線位漏氣嘅問題。只有喺氣密嘅情況下，果個filter嘅efficiency，先真正等於個filter自身嘅efficiency!

2. 價錢
覺得豬嘴肯定貴? 隻價偏貴我駁唔倒啦，但其實大家留意吓，而家網上啲口罩都炒到至少5蚊隻以上，連運費破40蚊嘅我都見過。防護用N95呢，1x蚊隻以上係基本啦。而且仲係要日日換，甚至濕起上嚟一日用兩個，條數其實都好甘。良心貨唔係無，但大家都知真係買少見少，全部大排長龍，我就一定留畀啲有需要人士呀，老人家果啲先。
豬嘴而家都炒。但學袁教授話齋，唔到年尾都唔好唔戴，果個可以清潔重用嘅嘴雖然都炒到3百幾，但圍番起當你2蚊日好未? 至於個filter，以都係炒到3百幾4百蚊一對嘅60926為例，當你雙嘴用四星期，畀夠你400蚊，除番都係每日15蚊。以高防嚟講其實真係唔算貴呀! (另外我知最近有人批3D印緊啲可以剪外科口罩filter擺入去用嘅3M豬嘴filter匣，都係幾十蚊一對。因為可以將一片口罩剪開多次用，價錢將會抵過口罩，但同時因為氣密緣故防禦力又高過口罩!)

3. 豬嘴係自私道具?
當然豬嘴有一個大家都知嘅問題，就係佢哋好多嘅設計個出氣口係經另一閥而唔經filter，所以如果你係隱形患者，咁香港人就真係多得你唔少 目前由於3M豬嘴出氣口設計各異，所以(好似係)仲未有人開發倒出氣口嘅filter匣，但其實大家係可以用番上面個方法，搵一片剪啱size形狀嘅外科口罩喺個出口位度貼實佢。 (我唔係專家，但以防droplets嚟講，咁樣都應該係有效嘅?)

4. 舒適度
我覺得似乎個個人嘅感覺唔同，我都不便一口咬定，但我真係覺得豬嘴係最舒服嘅。首先N95就一定係好唔舒服嘅，因為出入都會經過個高阻力嘅filter。我自己戴半個鐘經已覺得好難頂。(你覺得戴N95抖氣好順暢? 恭喜你無氣密，衰過無戴) 但豬嘴就相對通風相當好，至少呼氣一定好順暢，而我自己覺得吸氣都只係差無戴嘴少少 (有test氣密，無漏氣的)。外科口罩有時會搞到我面頰同埋個鼻好痕，同埋眼鏡經常起霧。所以我個人rating一定係豬嘴第一

5. 保護手足
呢個大家應該明，我就唔畫出腸喇。越多人戴越好。

小小建議
希望能夠入手嘅都可以考慮下用豬嘴
記得做好清潔
出面好多懶人包我就唔再詳細講喇

推

環保

啱呀

班環保撚靜曬既，收膠袋稅，扔電器收錢又咁大聲

用口罩仲自私，應該留俾醫護

任何幫到手足既都g持

你放tg大撚把人搵你

n95無氣密點解衰過冇戴

[前線醫護有野講] N95戴錯衰過唔戴！用返普通口罩啦！

推

一個月前我咁講 有人留言話保命緊要過保護手足

係好多好處 但都要正確使用下先得
口罩勝在即棄 豬嘴用完要做返disinfection

識用嘅轉用豬嘴會慳好多

有印像睇過 7093 嘅P100棉係襟用過6092x系列

平時好易出汗所以選擇豬嘴....
帶口罩呼氣果下啲熱氣供哂上頭頂同臉
呢個天氣真心頂唔順
帶豬嘴真係舒服好多

不過番工冇計

豬嘴要完整清潔好難好麻煩
戴同除都要每掂一樣野洗一次手
老實講 我唔信有幾多人會做足
都係唔支持未到山窮水盡用豬嘴

非常認同
但要正正經經用返p100 filter
唔好學例如城寨果啲傻閪用啲乜撚野剪口罩氣密蓋

醫護唔用得自己口罩㗎，醫院唔撚批准
你送幾多口罩都無用

環保撚出嚟講兩句啦，依家一日一個口罩好唔環保，製做緊幾多垃圾，要幾多年先分解晒。強烈建議帶豬嘴。

本身外科口罩都應該除同戴都要洗一次手

Push

豬嘴其實係舒服過口罩

上一個禮拜咀同罐都唔係貴到仆街
amazon價, 7502 $29.9美金,有小小炒
60926 $28.95一對,正常價

豬嘴有兩隻罐一個嘴多個扣位

剪口罩放出條口我試過
呼氣時係會整到個嘴離開塊面影響氣密的
因為佢設計唔係for 你出氣口有阻力

而家係街都開始見到多左人戴豬咀...

有道理

其實有無專家講過
個豬咀出氣口向下
其實係唔係都比唔戴口罩無咁易傳畀人?

另外，喺出氣口駁條喉塞入袋有無得諗?
咁樣就唔會有阻力，但又可以有唔錯嘅防止傳播飛沫嘅效果?

利伸 唔識

洗乜理，係自私罩又點
用豬咀又環保，又留返啲罩俾病人，有何不好

布碎黨就唔好提啦

想用6502QL換6503QL，有興趣TG我

有無人諗緊

快啲戴啦

做運動想入返隻普通豬咀
最普通個款+p100棉得唔得

運動我諗無起碼雙嘴應該搞唔掂
就算雙嘴都會稍為降低吸氣量
而且運動咁用氣
舊綿應該都死得快啲
有預算的話歡迎實驗
否則我而家都係日常使用，無用嚟做運動

Push
我依家放假都係用豬咀

但個出氣口 病毒會唔會向噴氣時經膠片嘅 空隙進入？

豬咀出氣就算冇過濾，個面罩擋一擋都飛得冇咁遠啦

7093 la

但出氣冇過濾病毒飛沫會唔會入到去？

幾錢

入面壓力大過岀面先會岀到氣，所以唔會

講得好啱！推！

洗鬼每日15蚊咩
3M份指引寫明一對罐可以用到一波大流行呀

Agree

7093我有6對
有無人要？要嘅留tg

但醫生工會認為，「豬嘴」較重及侷促，不適合醫護長期佩戴，傾向使用即棄式N95。 source明報
重我唔否認。但侷促？班人戴過未

係囉
N95肯肯定侷過豬嘴

同埋唔用6092X罐真係唔重得去邊，抗疫都唔需要用到